%@metapost:303tdag1.mp
%@Dif:3
\compo{9}{303tdag1}{1}{On considère la figure ci-contre.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les longueurs $BC$ et $DE$.
\item Prouve que $\dfrac{AB}{AD}=\dfrac{AC}{AE}$.
\item Les droites $(BC)$ et $(DE)$ sont-elles parallèles ?
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Il est essentiel de vérifier toutes les conditions nécessaires à la bonne application de la réciproque.